一 慟 - 左丁山

一 慟 - 左丁山

科大學生周梓樂於11月8日不幸離世，即時激發本地大學生及其他示威人士的憤怒情緒，在11月9日及10日展開遍地開花行動，警察強力鎮壓，又一城商場竟上演驚心動魄一幕，大批商場內吃喝購物的普通市民飽受威脅。

到了11月11日星期一，有三罷行動，本來並非新鮮，事先估計頂多是地面交通受阻。怎知道周梓樂之死引起難以估計的學生激情，未到早上七時，沙田已有堵塞行動，七時半後，西灣河突發生交通警察開槍傷人事件，左丁山的好友住在西灣河，聞訊激動不已，連忙打電話回家喝止孩兒上學。到了中午，中環有快閃行動，但這次警察並不容忍，老早有防暴隊侍候，密集發放催淚彈，德輔道中近畢打街煙霧四起。幾位朋友約在安樂園大廈吃午飯，他們走得快，上樓後聽到樓下發放催淚彈，左丁山剛要出門，聞訊速忙折返「寫字房」，不敢外出，因自己知自己事，氣管對外來氣體非常敏感，吸入催淚煙必然咳得要死。如此這般，留在寫字房內捱餓，直至下午三時後，才敢出街，餓着肚子，急忙駕車離開中環。

事情發展到後來，有警察攻打中大事件，港大、理大學生/黑衣人堵路事件，中環中午快閃變成例牌行動，警民已無和解可能，林鄭月娥政府要負最大責任，已成香港罪人。一位無時代感、無國際意識、無文化智慧的考試機器，竟成為香港的最高領導人，實在是香港的悲哀。事實說明，林鄭是一個懂得考試考第一的高分低能人士，標準的「功能文盲」（functional illiterate），她幾十年來除了考試溫書讀課本之外，究竟還讀過甚麼書，值得歷史學者研究。中共最喜歡這類人，喜其外表不錯，說話能力及格以上，考試成績優異的學霸模樣，但實質腦筋空洞，對中共黨史、中國歷史、國際關係、人文關懷卻一片空白，這種人最易受黨中央控制，聽黨的話，易對最高領袖拜服。

一位在中環很有名氣的分析師，聽左丁山對林鄭的評語，有另一見解，他說：「我認為林鄭已失去領導權，現在警察那會聽她的，種種跡象顯示，公安部長趙克志才是香港警察的最高揸弗人。中國應付公共不安的政策一貫是強力鎮壓，絕不手軟，打爛後才再重建，看來警察正朝此方向推進。」左丁山聽了，不知從何說起，再看沈旭暉的文章（國際江湖新秩序：當「警字頭」取代「愛字頭」），便明白沈旭暉為何「一慟」！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com